\cleardoublepage
\phantomsection
\chapter*{Agradecimientos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}

Quiero aprovechar estas líneas para agradecer a toda la gente que me ha acompañado durante este magnífico \textit{viaje} que tanto he disfrutado.

A mi familia, por su apoyo incondicional y por sus intentos de entender siempre a lo que me dedicaba, a pesar de que raras veces comprendían de que hablaba.

A mis amigos y compañeros de la \textit{Escuela}. A todos aquellos con los que me he cruzado en el camino y me han permitido aprender de ellos. En especial a mis amigos Adrián, Marcos, Juan Fernando, David, Gonzalo y con mención de honor a Beatriz.

Gracias también a mis compañeros de Delegación de Alumnos y de Eurielec, con ellos he aprendido un montón y vivido experiencias inolvidables.

A todos los del Grupo de Sistemas Inteligentes y en especial a Carlos, que siempre ha confiado en mi y me ha apoyado.

A cualquiera que leyendo estas líneas sabe que ha significado algo para mi.